杯葛香港計劃芻議（重要必看！！）

在八月五日全港三罷兼七區集會後，社會疲態漸現，但某程度上也是在反思和調整方向。我留意到，很多人都在關心一個問題，就是究竟有什麼不合作運動的方式，是既可長期抗戰，又能夠多少作出表態，繼而有機會對港府施加一些壓力的呢？

要能夠「長期抗戰」，就必須是可持續的，也就是說最少不會對自己構成額外負擔（甚或得益），對一般市民也不會構成太大影響，卻能夠直接針對香港或中國投下不信任票者。

在政治上，選票就是投票，但香港到了今時今日，仍然沒有雙真普選，所以這條路目前用處不大。在經濟上，我們擁有的選票就是鈔票，每一元就是一票，這十分公平。雖然很多人鼓吹從銀行提領大量鈔票出來，但我懷疑實際效果，而且提少了是九牛一毛，提多了，難道大把、大把的鈔票要藏在枕頭底？

比較實際的方式，第一，不要將錢放在中資銀行，到香港的外資銀行開個戶口，將資產存放在那裡。更進一步，如果想將錢完全撤出香港的話，據我所知，外國可信賴的銀行當中，外國人開戶門檻較低的有美國大通銀行。

第二，儘量不要持有港元，留下生活必須的額度之後，將多餘的錢全部換成外幣。若沒有特別偏好，因為聯繫匯率關係，一般來說就是換成美元，可避免匯兌風險的問題。

第三，一般來說很少人會單純持有貨幣而不進行投資，即使沒有任何主動投資經驗，作為打工仔，都一定會有強積金。如果換了貨幣但投資中港相關的企業，也是白忙一場。因此強積金建議不要選擇香港、中國或亞洲的股票基金，最好是選擇北美股票基金。只有稍有投資經驗的人都知，過去十年美股的整體表現大幅跑贏中港股市，而美股主要指數成份股的企業，屬世界級的公司也遠遠多於恆生指數成份股，即使站在利己的角度來說，美股長遠來說也是更好的投資對象。

第四，如果強積金都不投資香港及中國，個人的其他投資就更加萬勿投資香港及中國的公司了。求增長，美股高增長的科技股比比皆是；求收息，美股當中有非常多回報率不俗的債券基金；即使是懶人投資，美股的交易所買賣基金更是琳瑯滿目，且收費遠比強積金低。香港雖然號稱國際金融中心，但主要是指資金自由流通和法制等方面，若論及香港交易市場本身提供的公司來說，平心而論，主要是一些老掉牙港資和垃圾中資，前景相對普通。

第五，這點不勉強，看個人選擇。但光就我個人觀察，身邊不少朋友即使經濟上相對有能力，也拒絕在現水平價格購買香港物業，不想將幾十年青春綁死在香港，而將目光投向日本、台灣或東南亞等地。經過反送中一役後，不少人更萌生移民念頭，就更加沒有「剛性需要」購買港樓了。

總結：當上述五點都做到，你就會正式成為林鄭柒婆口中的「no stake in the society」了，哈哈哈哈～～～

文宣密密做 落場手足可唔可以都幫幫手

黑狗屌老母

第五點

揸美金 保平安
721

Push

跟

俾番哂d stake 支共

721

用以下內容代替push:

721元朗恐襲第22日
警黑民建聯合作
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請日日問

721元朗恐襲第22日
警黑民建聯合作
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請日日問

721元朗恐襲第22日
警黑民建聯合作
無人落charge
無警停職

毋忘721
記者請日日問

【求置頂】我係811港島東集會搞手，請大家冇野做就黎維園

811。約定你 「深水埗」「港島東」遊行

(冇人講)今日去深水埗!!!!唔好上淘寶！推爆我！

[求今日置頂] 811港島東要人

[811] 深水埗 港島東 機場和你飛final call

［811整合］港島東深水埗